暗殺的名單 (平行現實故事)

小說: 暗殺的名單

《七月之淚》
2018年，宗國中央人民政府正式宣佈國家主席任期終身，更改名為國家元首。翌年2019年更正式宣佈香城在2047年後停止一國兩制，全面實行全國性法律。香城市民得知後，走上街頭抗爭反對，但被香城人民軍鎮壓，最後流血收場，多達1萬人死於抗爭之中，之後香港實施全面的宵禁，史稱「七月之淚」。

七月之淚的名字，是因為當時的反對派女領袖林婷在街上和平示威集會時，被國家暗殺隊特工暗殺。她中槍後，全城悲慟，繼而觸發更多暴力事件，及後中央政府宣佈派軍入城鎮壓騷亂。

此後，香城出現新一波的移民潮，大批手持BMO護照的香城居民獲得鷹國政府收留，再加上其他地區的移民，多達200萬人申請移民，放棄香城居民身份。

香城2020年，社會環境每況愈下，政治昏暗，官商勾結，社會的貧富懸殊已達到歷史新高，富者連地阡陌，貧無立錐之地。自「七月之淚」事件後，香城經濟大受打擊，外資全面撤退，政府全面拘捕反對派領袖，解散立法會及禁止反對派別的政黨參選，從此香城的夜景不再，東方之珠變得暗淡無光。

《環宇時報》評論
香城的反對派不知好歹，竟敢與宗央人民政府作對，分不清莊閒的人，國家沒有義務保護他們，他們也沒有資格在國內生活。香城政府應全面搜捕及清算他們。

《香聯辦》表示
宗國中央人民政府定當盡力維持香城繁榮穩定，在國家元首的帶領下，定會進入繁榮安定的新時代。

《國務院》七月緊急通知
反對派林婷之死，非中央政府所為。中央人民政府將命香城政府成立特別調查隊，定必向市民有個交代。但事實雖分清楚明白，七月的萬人暴動事件，根本就是一場有組織有預謀的叛亂，心懷不軌的人定需付上刑責及後果。

有支持就繼續寫

以上故事內容皆為創作，如有雷同，實屬巧合。

加甜得唔得?